港人講地：蟈安法係香港「百日維新」

百日維新完清朝就步向滅亡
佢係咪暗示香港準備滅亡

中國啲改革幾乎冇次成功，你想佢用乜sample?

我諗佢想寫明治維新：）

班傻閪都唔慌有讀過書

有讀書就唔係藍絲啦

百日之後就亡國了.....

班友真係唔識架喎

高級黑?
寫果條友知唔知點解叫百日維新?

都無錯呀
林鄭收皮 由中聯辦直接掌權

百日維新唔係解維新只係維持了一百日嗎

百日維新之後點

百日失敗炸喎邊有亡國咁快
仲要對落溥儀做三年喎

真定改圖
百日維新定明治維新呀大佬

低級紅

可能佢地同日本個明治維新勞亂咗

百日維新之後就

有冇腦
百日維新完清朝就滅亡

所以話熟讀歷史係幾撚柒咁緊要

藍畜一樣會照打飛機

仲捱到幾年架

港人港地已犯國安法

習哀帝

百日維新啲主持人全部被判死刑

無講錯喎推果班友最後咩下場？

咁邊個上位做獻帝？

即係支那得返幾年貨仔

港人港地班陷家剷都識d野呀下

反了反了

同人民日報個齒輪有異曲同工之妙

唔讀歷史真係好柒

又唔好咁講，呢個問題我真係認真思考過

黃冊，魚鱗圖冊，軍機處呢d咪叫成個功囉，漢武經濟改革都叫幫漢吊到命，算係毀譽參半…

不過近代所有改革都西，加上我地好易聚焦左係d失敗上，所以先有咁既錯覺。

百日維新有二五仔告密就失敗

一定係百日 寫明治一間比人屌漢奸點算(雖然日本照去玩)

寫明治維新=吹奏日本=政治不正確
而且明治維新係全盤西化，而家係想全盤同西方脫勾

刁煬帝

其實一路到而家支那人都係嗰一套「中學為體，西學為用」嘅思維，科學嗰啲就抄足，民主自由、政治體制、人民質素、哲學思想呢啲就避之則吉，即係呢百幾年根本冇進化過

百日衛巾

用咗一百日就吸哂香港人D錢嚟回血

支持維新派

梁啟超唔係走左佬咩？

見到維新 以為係日本野 諗住實係好野 咪寫落去囉
中國人崇日是常識吧

冇讀過書就出黎鳩噏

百日維新之後就戊戌政變

六君子 rip

恆指依家升唔番上7月位啦
面對現實啦

百日維新後，光緒下台，而後慈禧「預備立憲」，結果因為重族內閣引起立憲派不滿，轉而革命，更加唔使提光緒慈禧不久人世之事，佢係到暗示啲咩？

想知邊個做袁世凱

同問
佢哋check清楚先用呢個term出post啦

百日？

唔識歷史都識字掛

即係注定失敗

係咪即係之後老共會收班極左土共皮

咁有冇違反國安法?

正
100日後邊個會被斬頭

唔講得真話, 但用一張圖完美展示.

維咩新
有維新成功過咩
歷史上最大型嘅改革好似係商鞅嗰次
不過商鞅嘅下場

del左post?唔見有

柒到

建議加強藍絲中史教育

冇咗？

Google仲有cache
但係原post已經冇咗

相信有讀過高中中史都知道百日維新係冇撚用個喎

我諗只計近代

證明共狗係派左幾撚多日黎MON住連登，真係垃撚圾

咁姐係習=光緒皇帝?

好好的有祖國大躍進/文化大革命唔用
係要用小日本歷史事件做比喻

兩個字
漢奸

垃圾在成日話人唔讀歷史，咁樣錯真係好撚柒

正常讀得多歷史愈反共，證明共狗真係唔識

on9

姐係會失敗

百日維新係清朝
明治維新先係日本

唔讀書

又唔做野 又唔讀書

百日維斯係失敗㗎

手足嚟唔好推

藍絲點敢講明治呀
違反國安法

知道維新掂呀

但又唔用得小日本個明治維新

okok 用百日維新啦

百日維新之後係八國聯軍喎

仲衰
暗視偉大祖國係晚清

推 踢爆港府密謀12人送中 警務人員坐定翼機 監視偷渡艇 - 分享自 LIHKG 討論區

咁撚多改革成功唔講 係要搵個fail既出黎比 有無咁on9呀

佢哋以為係解第一百日
實際係只有一百日

之後有義和團同八國聯軍
清國輸咗簽辛丑條約，庚子賠款

成日話香港學生唔讀歷史
原來藍屍廢老都係讀屎片
垃撚圾

人一藍

我初中中屎唔未合格過都知咩係百日維新
到底係咩人寫

支持
百日維新最後好似收左皮

年輕人不認識中國歷史

咁之後咪到

有 明治維新

不過日本嘅

又唔讀書...
刷唔中對鞋啊

細時唔讀書,大個做藍屍

得103日咁大把

晚清既支那係世界最大經濟體，北洋艦隊規模龐大到嚇親日本人
最後咪又係露曬底
今日既支那只會重蹈覆撤

佢地暗示林鄭=光緒
中聯辦=慈禧

分裂國家

所以話班藍屍只可以由字面理解嘢

明治牛奶朱古力會講
因為食得既

咁幾時拉立黨安法既人去市集斬首?

冇文化真係可怕

然而後期改革過於激烈，加上光緒帝有意通過維新派奪回權力，且有維新派首領康有為建議將慈禧太后囚禁、暗殺等傳聞，從而惹怒慈禧，加上以慈禧為首的清朝當權保守勢力擔心變法中的「合邦」計劃最終會導致中國被日本和英國瓜分，步上朝鮮乙未事變的後塵，因而發動了戊戌政變，戊戌變法僅經歷了103日就告終。維新派首領康有為逃往天津，梁啟超逃入日本駐北京大使館，譚嗣同等維新人士陸續被捕殺害，光緒帝則被軟禁於中南海瀛臺，慈禧重新當政，引發了民間輿論支持孫文和黃興等更為激烈的革命主張，推翻帝制，建立共和。

又幾似而家發生緊D野
出走外國歷史在重演

商鞅變法囉

百日維新 真係唔識架喎

舊時中史同西史都好中意拎洋務運動同明治維新去比較
幾時都話北佬真係ON撚9
咁多錢同資源搞PAT屎出黎

聽日玩完？！

懷疑個小編世史都冇讀過。

//科學嗰啲就抄足//
係淨係抄個成品咋, 精髓嘅原理概念攞唔足

依佢地嘅邏輯，淨返3日

百日維新點解叫做百日

係因為百日之後就衰左, 冇得再搞

蠢過隻豬

戊戌變法仲要挨多10年先收檔
點算

百日維新 義和團 八國聯軍 東南互保 西安着草 庚子賠款 預備立憲 王族內閣 四川保路...

唔止幾年, 十幾年都有
1898維新失敗, 1908光緒先死, 1911清朝滅亡

話中共係晚清？你死啦